\documentclass[french,preview,border=5pt]{standalone}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{qrcode}
\usepackage{multicol}
\usepackage{tabularx}
\usepackage[luatex]{hyperref}
\newcommand{\bulleovaleInteractif}{%
    \begin{tikzpicture}
        \node[draw=orange, fill=orange, text=white, rounded corners, minimum width=2.2cm, minimum height=0.4cm, inner sep=4pt]  {Interactif};
    \end{tikzpicture}%
}

% On rédéfinit Fiche pour n'avoir aucun bandeau
\RenewDocumentCommand\TikzFiche{}{%
}

% on redéfinit exercice
\newsavebox\EnonceBox
\renewenvironment{exerciceFiche}[1][]{%
 \setcounter{PfMAlea}{0}%
 \setcounter{PfMNbLogo}{1}%
 \useKVdefault[ClesExercices]%
 \setKV[ClesExercices]{#1}%
 \setKV[ClesExercices]{BaremeTotal=false,BaremeDetaille=false}%
 \refstepcounter{section}%
 \PfMChoixCorrection%
 \refstepcounter{PfMExo}%
 \begin{lrbox}{\EnonceBox}
}{\end{lrbox}}

\def\SolutionNow{}
\begin{document}

\begin{Maquette}[Fiche,CorrigeApres]{}% @Difficulté 2
% @Mathalea 
% @Source Sésamath
% @Niveau 2nde 
% @Theme Fonctions généralités (Calculs)
\begin{exercice}[Source=Sésamath]
Le triangle $ABC$ rectangle isocèle en $B$ est tel que \\$AB = BC =4$ cm.~
On note $M$ le point de $[AB]$ tel que $AM = x$ avec $0\leqslant x \leqslant 4$. On place les points $P$ et $Q$ respectivement sur $[BC]$ et sur $[AC]$ tels que le quadrilatère $MBPQ$ soit un rectangle.\\
{\bf Partie A}
\begin{enumerate}
%\item\begin{enumerate}
\item Exprimer $MB$ en fonction de $x$.
\item Pour quelle(s) valeur(s) de $x$ le rectangle $MBPQ$ est-il un
carré ?
%\item Déterminer le(s) valeur(s) de $x$ pour lesquelles $MBPQ$ est un carré.
%\end{enumerate}
%\item \begin{enumerate}
\item Montrer que l'aire $S (x)$, en cm$^2$,  du rectangle $MBPQ$ est égale à :
$x(4-x)$.
\item Tracer une représentation graphique de $S$.
\end{enumerate}
{\bf Partie B}
\begin{enumerate}
\item Donner les dimensions des rectangles $MBPQ$, lorsqu'ils existent, ayant pour aire 2, 4 et $5$ cm$^2$.
\item Vérifier que $x(4-x) -3 = (1-x)(x-3)$.
\item En déduire les antécédents de 3 par la fonction $S$. Combien peut-on trouver de rectangles $MBPQ$ ayant une aire de $3$ cm$^2$?
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
{\bf Partie A}
\begin{enumerate}
%\item\begin{enumerate}
\item $MB=4-x$
\item $x=2$
\item L'aire est donnée par Longueur $\times$ Largeur.
\item On utilise le menu Graph de la calculatrice.
\end{enumerate}
{\bf Partie B}
\begin{enumerate}
\item $\bullet$ pour $2$ cm$^2$ : il y a deux rectangles possibles.\\
$\bullet$ pour $4$ cm$^2$ : il y a un rectangle possible.\\
$\bullet$ pour $5$ cm$^2$ : aucun rectangle possible.\\
\item Il faut développer les deux membres.
\item Résoudre $x(4-x)=3$ revient à résoudre ...
\end{enumerate}
\end{Solution}
\end{Maquette}

\end{document}
